
ACID - набор требований к транзакционной системе, обеспечивающие её надёжную и предсказуемую работу – [Атомарность (A)](#atomicity), [Согласованность (C)](#consistency), [Изоляция (I)](#isolation), [Устойчивость (D)](#durability). 

# Atomicity

Атомарность гарантирует, что транзакция будет либо полностью успешно зафиксирована, либо не будет зафиксировано ни одного изменения.
# Consistency

Согласованность гарантирует, что транзакция переводит БД из одного согласованное состояние в другое

# Isolation

Изолированность гарантирует, что во время выполнения транзакции параллельные транзакции не должны оказывать влияния на её результат.
# Durability

Надёжность гарантирует, если транзакция успешно выполнена, то её результаты не будут отменены в результате какого-либо сбоя.